%【紙面設定】
%b4,横書き,2段
\documentclass[paper=b4j,landscape,twocolumn,fleqn]{jlreq}
%横書き用の調整
\special{papersize=\the\paperwidth,\the\paperheight}
%間に線をいれる
\setlength{\columnseprule}{0.4pt}
%ページ番号消す
\pagestyle{empty}
%ページ余白の調整
\usepackage[margin=10truemm]{geometry}
%画像挿入用のパッケージ
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
%数学用のパッケージ
\usepackage{amsmath}
%見出しによる行取りの数を減らす
\ModifyHeading{section}{lines=1}

%【本文】
\begin{document}
%1段落目
\section{中点}
点A(2,3),点B(-2,1),点C(4,-9),点D(-4,-1)とする。
\begin{align*}
　&1.　点Aと点Bの中点\\
　&2.　点Aと点Cの中点\\
　&3.　点Aと点Dの中点\\
　&4.　点Bと点Cの中点\\
　&5.　点Bと点Dの中点\\
　&6.　点Cと点Dの中点\\
　&7.　点A,B,Cの中点\\
　&8.　点A,B,Dの中点\\
　&9.　点A,C,Dの中点\\
　&10.　点B,C,Dの中点\\
　&11.　点A,B,C,Dの中点\\
\end{align*}
\section{2点間の距離}
点A(2,3),点B(-2,1),点C(4,-9),点D(-4,-1)とする。
\begin{align*}
　&1.　点Aから点Bの距離\\
　&2.　点Aから点Cの距離\\
　&3.　点Aから点Dの距離\\
　&4.　点Bから点Cの距離\\
　&5.　点Bから点Dの距離\\
　&6.　点Cから点Dの距離\\
　&7.　点A,Bの中点と点C,Dの中点の距離\\
　&8.　点B,Cの中点と点D,Aの中点の距離\\
　&9.　点A,Cの中点と点B,Dの中点の距離\\
　&10.　点A,B,Cの中点と点Dの距離\\
　&11.　点A,B,Dの中点と点Cの距離\\
　&12.　点A,C,Dの中点と点Bの距離\\
　&13.　点B,C,Dの中点と点Aの距離\\
　&14.　点A,B,C,Dの中点と原点の距離\\
\end{align*}

%2段落目
\newpage
\section{2点間の移動}
点A(2,3),点B(-2,1),点C(4,-9),点D(-4,-1)とする。
\begin{align*}
　&1.　点Aから点Bに2秒かけて移動する。1秒ごとのｘ,yそれぞれの移動量を求めよ。\\
　&2.　点Aから点Cに3秒かけて移動する。1秒ごとのｘ,yそれぞれの移動量を求めよ。\\
　&3.　点Aから点Dに4秒かけて移動する。1秒ごとのｘ,yそれぞれの移動量を求めよ。\\
　&4.　点Bから点Cに2秒かけて移動する。1秒ごとのｘ,yそれぞれの移動量を求めよ。\\
　&5.　点Bから点Dに3秒かけて移動する。1秒ごとのｘ,yそれぞれの移動量を求めよ。\\
　&6.　点Cから点Dに4秒かけて移動する。1秒ごとのｘ,yそれぞれの移動量を求めよ。\\
　&7.　点Bから点Aに2秒かけて移動する。1秒ごとのｘ,yそれぞれの移動量を求めよ。\\
　&8.　点Cから点Aに3秒かけて移動する。1秒ごとのｘ,yそれぞれの移動量を求めよ。\\
　&9.　点Dから点Aに4秒かけて移動する。1秒ごとのｘ,yそれぞれの移動量を求めよ。\\
　&10.　点Cから点Bに2秒かけて移動する。1秒ごとのｘ,yそれぞれの移動量を求めよ。\\
　&11.　点Dから点Bに3秒かけて移動する。1秒ごとのｘ,yそれぞれの移動量を求めよ。\\
　&12.　点Dから点Cに4秒かけて移動する。1秒ごとのｘ,yそれぞれの移動量を求めよ。\\
\end{align*}
\section{円の当たり判定}
円A:中点(1,2),半径1。円B:中点(4,8),半径2。円C:中点(0,1),半径3。とする。
\begin{align*}
　&1.　円Aと円Bは当たっているか？　当たっていた場合、離れるための移動量を求めよ。\\
　&2.　円Aと円Cは当たっているか？　当たっていた場合、離れるための移動量を求めよ。\\
　&3.　円Bと円Cは当たっているか？　当たっていた場合、離れるための移動量を求めよ。\\
　&4.　円Aが動き、円Bに2秒後に接触するとする。1秒ごとのｘ,yそれぞれの移動量を求めよ。\\
　&5.　円Bが動き、円Cに4秒後に接触するとする。1秒ごとのｘ,yそれぞれの移動量を求めよ。\\
\end{align*}
\section{円の当たり判定の一般化}
円A:中点(a,b),半径r。円B:中点(c,d),半径R。とする。
\begin{align*}
　&1.　根号を用いて円Aと円Bの当たり判定の不等式を立てよ。\\
　&2.　根号を用いず円Aと円Bの当たり判定の不等式を立てよ。\\
　&3.　円A:(1,2),半径1とする。当たり判定の不等式を立てよ。\\
　&4.　円B:(4,8),半径2とする。当たり判定の不等式を立てよ。\\
\end{align*}
\end{document}


